<resources>
    <string name="app_name">Новости</string>
    <string name="post1">Спикер Сената Дарига Назарбаева высказалась по поводу мер в борьбе с коронавирусом и антикризисной деятельности. Также она упомянула вчерашнюю статью-обращение Елбасы. Вот некоторые выдержки из высказываний Назарбаевой. \n
⠀
\n-Вчера вышла глубокая, искренняя, мудрая статья Елбасы. Простые, понятные каждому и заряженные энергией и верой в наш народ слова. \n
⠀
\nЕлбасы глубоко проанализировал ситуацию в мире, возникшую из-за пандемии коронавируса, дал свою высокую оценку предпринимаемым государством мерам по охране здоровья наших граждан, поддержке населения и экономики страны в этих непростых условиях. \n
⠀
\nГлубина экономического кризиса и неизбежно связанных с ним социальных изменений еще до конца не видны. Прогнозов много разных сейчас делается. \n
⠀
\nМы, безусловно, верим в лучшее, но ситуация требует действий решительных и, порой, жестких. \n
⠀
\nАнтикризисные меры, принимаемые Главой государства и Правительством в условиях чрезвычайного положения своевременны и необходимы. \n
⠀
\nМы все их полностью поддерживаем. \n
⠀
\nЛюбой кризис - это всегда вызов и испытание на прочность государства, общества и истинных человеческих ценностей. \n
⠀
\nОт имени сенаторов и от себя лично я хочу сказать слова глубокой искренней благодарности нашему казахстанскому народу, который в трудные минуты всегда сплачивается и проявляет единство, каждому гражданину страны за понимание и терпение. Я хочу выразить соболезнование всем семьям, которые потеряли своих родных и близких, пожелать скорейшего выздоровления заболевшим! \n
⠀
\nДумаю выражу общее мнение, что наш народ справится и с этим испытанием, с присущей ему природной мудростью и выдержкой. Как верно сказал Елбасы: "Когда мы едины - мы непобедимы". \n
⠀
\nОтметим, что Дарига Назарбаева также отдельно поблагодарила всех тех, кто сейчас не передовой в борьбе с пандемией</string>
    <string name="post2">
    Мұхтар Жакишевтің эфирі болды. Негізгі ойлары:

\n\n1. Денсаулығыма байланысты күніне 2 сағат қана жұмыс істей аламын.

\n\n2. Елдегі экономикалық жағдайға қатысты толық ақпаратым жоқ. Сондықтан белгілі бір сараптама жасаудан аулақпын. Мен өмір бойы ақпаратым толық емес салаларда пікірімді білдірген емеспін.
\n\n3. Атом электр станциясы Қазақстанға керек. Бізге қуат күші 300 мгб атом станциясы қажет.

\n\n4. Атом станциясының жұмыс істеу мерзімі орта есеппен 60 жыл. Бұл тұтынушыға арзан электр қуатын пайдалануға мүмкіндік береді.

\n\n5. "Эфирге шықпаңыз, "Нұрботтар" әртүрлі сұрақ қояды" дегендерге айтарым мен сондай өмірлік тәжірибеден өткен адаммын мені белгілі бір комменттермен ойымнан айныту қиын.

\n\n6. Менің жақсы көретін ісім - жаңа жұмыс орындарын ашатын кәсіпорындар құру.

\n\n7. Карантин кезінде барынша қауіпсіздік ережелерін сақтаған жөн. Асқынып кетсе біздің медицинаның шамасы жетпейді әрі экономикаға зияны да артады.

\n\n8. Вирусты белгілі топтар вакцина сату үшін немесе басқа мақсатта әдейі шығарды деп ойламаймын. Бұл аурудан бүкіл әлем экономикасы ең үлкен зардаптар мен шығындарды көріп жатыр.

\n\n9. Бұл кризис 2008 жылы болған кризистен де ауыр болады. Себебі тек мұнай бағасы түсіп жатқан жоқ. Экономиканың қызмет көрсету, шағын және орта бизнес салалары тоқтап жатыр. Олар бюджетке салық төлемегенімен қоймай, мемлекеттің қолдауына да мұқтаж.

Жалпы алғанда бір деммен тыңдап шықтым. Құрметім артты. Білімді. 11 жыл түрме сындырмаған. Рухты.

Эфирін көріп отырып қоғамға жаным ашыды. "Қазақша сөйлемеді", "Түрмеден джиппен шықты" деген қоғам бұл генийді де бағаламайды-ау. Қор қылып жібермесе екен деген ой қайта-қайта ойыма келе берді. Білімі көп қазақты он орап алатын, 11 жыл түрмеде отырса да сынбаған тұлғаны алдағы уақытта балағынан тартып, әр жерден бір үріп, жоқ қылып тастамаса екен біздің қоғам. Өте нашар қоғамдық деңгейдеміз біз қазір. Шыны осы.

\n\nБауыржан Серікбаев
</string>
    <string name="post3">Өтініш берген адамдардың ішінде шетелде тұратын азаматтар да бар.⠀
⠀
\n42 500 теңгені алу үшін өтініш бергендер арасында талапты дұрыс орындамағандар бар. ⠀
⠀
\nСоның ішінде:⠀
\n- Толыққанды жұмыс істейтін азаматтар;⠀
\n- Қате ақпарат берген немесе біреудің банктегі есепшотын берген және жарамсыз банк есепшотын да жібергендер;⠀
\n- Қайтыс болған адамдардың да атынан өтініш бергендер;⠀
\n- Шетелде тұратын азаматтар;⠀
\n- Әлеуметтік сақтандыруға және зейнетақы қорына мүлде ақша аудармаған азаматтар;⠀
⠀
\n\nАталған жағдай бойынша 405 өтініш тіркелген.</string>
    <string name="post4">*Бабушка увидела в интернете, что существуют специальные читалки, в которые можно поместить тысячи книг
\n*Подарил бабушке читалку
\n*Бабушка использует её как закладку</string>
    <string name="post5">«Наше Эго Наше Бремя»,
\n\nАвтор / Томас Лерой.</string>
    <string name="post6">Я заметил, что даже те люди, которые утверждают, что всё предрешено и что с этим ничего нельзя поделать, смотрят по сторонам, прежде чем перейти дорогу.

\n\n— Стивен Хокинг</string>
    <string name="post7">Настроение: Дождаться выхода фильма «Веном 2». Одна из единственных радостей в этом году осталась.</string>
    <string name="post8">Полицейские Алматы создали приложение Е-Polisia KZ, в котором можно по ИИН и номеру машины проверить, разрешено ли вам передвигаться в городе.

\n\nЛюбой может узнать, есть ли он в базе данных оперативного штаба, отпадет необходимость звонить по номеру: 254-40-07.

\n\nПриложение Е-Polisia KZ пока доступно только для Android.

\n\nЗдесь же можно подать заявление, обращение, сигнал в полицию, а также ознакомиться с актуальной информацией по коронавирусу. В приложении есть раздел о правилах пересечении блокпостов.

\n\nПользователи сообщают, что оно периодически работает с ошибками. В ДП Алматы проблемы в работе приложения объясняют большой нагрузкой.

\n\n"Сейчас многие, узнав о приложении, запрашивают данные, идёт большая нагрузка. Вскоре приложение встанет на поток, и всё будет нормально работать", – сообщили в пресс-службе департамента.</string>
    <string name="post9">В этот день, ровно 2 года назад случился исторический камбэк 🔥
\nБарселона в первом матче разгромила Рому 4:1, и каталонцы уже праздновали выход в Полуфинал. Но римляне были не согласны с этим, что и доказали в ответной игре разгромив их со счетом - 3:0 💪🔥</string>
    <string name="post10">Мартин Скорсезе ведёт переговоры c Netflix и Apple о продюсировании картины "Убийцы лунного цветка" с Робертом Де Ниро и Леонардо Ди Каприо в главных ролях.

\n\nПроект на данный момент закреплён за Paramount, однако кинокомпания попросила Скорсезе искать новых партнёров в связи с раздувшимся бюджетом фильма, который может превысить 200 миллионов долларов.</string>

    <string name="post11">В сети распространилось видео, где неизвестный мужчина плюет на кнопки лифта в одном из ЖК в Алматы. Хулигана нашла полиция города.
⠀
\n\nНеправомерные действия мужчины попали в объектив камеры видеонаблюдения, установленной в лифте одного из подъездов в жилищном комплексе “Алатау сити”.
⠀
\n\n– Его личность установлена, он был доставлен в полицию и привлечен к административной ответственности по признакам правонарушения, предусмотренного по ст.434 КРКоАП (Мелкое хулиганство). Материалы дела для принятия решения направлены в суд, – информировал и.о. начальника Управления полиции Алатауского района Ильяс Омирсериков.
⠀
\n\nМежду тем, правонарушитель заявил о горьком раскаянии и принес свои извинения общественности.
⠀
\n\n– В порыве гнева харкнул на кнопки лифта. В связи с чем, извиняюсь перед всеми, в том числе и жителями жилого комплекса, – заявил гражданин А.
⠀
\n\nИсточник: Polisia.kz</string>

    <string name="post12">Комната отдыха работников скорой возмутила карагандинцев

\nВот в таких условиях живут (24 часа в сутки) и работают работники скорой помощи (водители и фельдшера).
\nЕсть три способа борьбы с коронавирусом.
\n1. Китайский - жесточайший карантин, вбухать кучу денег.
\n2. Шведский - не делать ничего.
\n3. Казахский - объявить китайский, реализовать шведский, разницу в карман.

\n\nЕрмек Абильдин</string>
    <string name="post13">Карантинная зона в Узбекистане. Комплекс, состоящий из нескольких тысяч специально оборудованных контейнеров, сможет принять до 10 тысяч постояльцев</string>
    <string name="post14">Коронавирусная защита для младенцев в Тайланде)

\n\nЩитки предназначены для предотвращения попадания капель вируса на лицо ребенка от кашля или чихания. Их не следует носить постоянно, поскольку они могут стать негигиеничными для новорожденных. Щитки предназначены для тех случаев, когда родителям нужно, к примеру, перевезти ребенка из больницы домой или наоборот.

\n\nСотрудники больницы Praram 9 в Бангкоке заявили, что маски используются «потому что безопасность – это то, что их волнует больше всего».</string>
    <string name="post15">12 сәуір - ғарышкерлер күні: Ғарышты бағындырғандар туралы не білеміз?</string>
    <string name="post16">Биыл Қазақстанда 9 және 11 сынып оқушылары мемлекеттік емтихан тапсырмайтын болды. Аттестатқа осы оқу жылының қорытынды бағасы қойылады.

\n\nӘзірге ҰБТ мерзімін шегеру немесе кейінге қалдыру қарастырылмаған. Барлығы жағдай мен уақытқа байланысты.</string>
    <string name="post17">После прочтения многочисленных жалоб врачей и работников медицинских учреждений о нехватке средств и реквизитов. Создаётся впечатление, что у наших чиновников, ответственных за распределение зарплат врачей, главной целью является защита бюджетных средств от самих же врачей.

\n\n@shapalaque</string>
    <string name="post18">Символическая сборная из игроков, которые побывали за решёткой!

\n\nНе хватает только Кокорина и Мамаева</string>
    <string name="post19">По данным источника, «Интер» готов побороться за хавбека с двумя английскими клубами: «Манчестер Юнайтед» и «Арсеналом».

\n\nСтоит отметить, что в контракте Партея прописан пункт об отступных в размере 50 миллионов евро.</string>
    <string name="post20">Генри Кавилл развлекается на самоизоляции, оттачивая навыки сборки и покраски элементов настольной игры от Games Workshop.</string>

</resources>
